<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Caverna de Dados - Matemática</title><link href="https://cavernadedados.com/" rel="alternate"></link><link href="https://cavernadedados.com/feeds/matematica.atom.xml" rel="self"></link><id>https://cavernadedados.com/</id><updated>2019-03-15T00:41:00+01:00</updated><entry><title>Uma abordagem prática da Lei dos Grandes Números</title><link href="https://cavernadedados.com/2019/03/uma-abordagem-pratica-da-lei-dos-grandes-numeros.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-15T00:41:00+01:00</published><updated>2019-03-15T00:41:00+01:00</updated><author><name>diego</name></author><id>tag:cavernadedados.com,2019-03-15:/2019/03/uma-abordagem-pratica-da-lei-dos-grandes-numeros.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Veja uma abordagem prática da aplicação da Lei dos Grandes Números a um experimento de Roleta Maluca&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Quando estamos na escola, ou algum momento da nossa vida, nos deparamos com o ensino de probabilidade, estátistica e afins, e nos deparamos com o seguinte problema: dada uma moeda, qual a chance de cair cara ou coroa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse desafio, vemos que há 50% chances de cair cara e 50% chances de cair coroa! E isso está correto, porém como bons cientistas e curiosos que somos, vamos ao experimento, e lançamos a moeda algumas dez vezes, contudo, vemos na prática que ocorre mais caras do que coroas, ou o inverso..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora, como isso é possível? Será que as contas que foram feitas estão erradas? Será que a matemática é falha?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom … Isso intrigou alguns pensadores até o momentos, dentre eles estava Jakob Bernoulli (1654-1705). Ele disse que existem algum número de tentativa que devemos fazer, para que o número calculado de fato ocorra. Um número grande, dai o nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, existem um número de lançamentos, no caso da moeda, para qual o número de vezes que sai coroa é aproximadamente metade e de sair cara, também. E este número tende a ser grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para demostrar essa idéia, não usarei o exemplo da moeda, pois não há tempo de lançar uma moeda 10⁶ vezes. Usarei um trabalho de faculdade, o qual me motivou a escreve este texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de uma roleta maluta (nome do trabalho), um jogo em que o usuário informa um número, entre 2 e 100, que será o total de possibilidades da roleta. Por exemplo caso o usuário digite 50, haverá 50 possibilidades na roleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada possibilidade há uma probabilidade de escolha atribuida ao número, o que signifca que para cair o número 0 há uma probabilidade x e para o 1 é y, assim por diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por fim, se trata de uma competição com a máquina, cujo cada um, máquina e jogador, devem escolher um número e ganha aquele que chegar mais perto do número.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para efeitos de observação, irei simular algumas jogadas e exibir uma tabela para ver como os números se comportam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Explicando as tabelas: x é o número em questão. Peso, é o peso (rs) atribuido a variável x, Prob(x) é a probabilidade calculada de sair x e Freq(x) é a frequência observada de fato nos sorteios de números)&lt;/p&gt;</content><category term="pelican"></category><category term="publishing"></category></entry></feed>