<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Caverna de Dados (Este blog ainda está em contrução) - misc</title><link href="https://cavernadedados.com/" rel="alternate"></link><link href="https://cavernadedados.com/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>https://cavernadedados.com/</id><updated>2019-05-07T00:00:00+02:00</updated><subtitle>Um Blog sobre Data Science, Estatística, Economia e Programação.</subtitle><entry><title>Bem-vindo ao Caverna de Dados!</title><link href="https://cavernadedados.com/2019/05/bem-vindo-ao-caverna-de-dados.html" rel="alternate"></link><published>2019-05-07T00:00:00+02:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:cavernadedados.com,2019-05-07:/2019/05/bem-vindo-ao-caverna-de-dados.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bem-vindo ao Blog Caverna de Dados! Esperamos que aqui você possa encontrar ao menos alguma coisa que agregue em seu conhecimento e que também possa se divertir lendo sobre Data Science, Machine Learning, Estatística e muitos outros temas.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;O blog Caverna de Dados é uma iniciativa dos mineradores Diego Zurita, graduando em Ciência da Computação na Universidade de São Paulo (USP), e Hugo Trigueiro, graduando em Economia na Universidade Federal do ABC (UFABC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, era um desejo de ambos ter um espaço para escrever sobre Data Science, Estatística, Economia, Programação e tudo o que está ligado ao universo da análise de dados, com fins puramente de estudo. Afinal, sabemos que quando escrevemos e tentamos explicar um assunto para alguém, também estamos estudando e melhorando o nosso aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabendo deste desejo e após algumas conversas, pensamos que poderíamos criar um blog e tocar esse projeto juntos, criando um espaço que unisse a nossa vontade de aprender com a possibilidade de compartilhar conteúdo com ainda mais pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim surgiu o Caverna! Esperamos que aqui você possa encontrar ao menos alguma coisa que agregue em seu conhecimento e que também possa se divertir lendo sobre estes temas que são tão interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já sobre o nome Caverna de Dados, achamos que é um nome que representa bastante o que seria esse universo de Data Science. Um local difícil de explorar, mas que com habilidade e as ferramentas corretas, é possível se chegar até os metais preciosos (os dados) e extrair a riqueza que tanto buscamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveite o conteúdo. Abraços!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Email de contato: cavernadedados@gmail.com&lt;/p&gt;</content></entry></feed>